袁國強講大話？西九口岸區疑設宿舍 准內地執法人員過夜

高鐵西九總站的內地口岸區，容許內地人員在港範圍內執法，律政司司長袁國強今年7月曾稱，內地人員工作後會即日坐高鐵返回內地。不過，《傳真社》報道，稱取得一批高鐵西九站的工程圖則和相片，顯示站內的地口岸區（MCIQ）內設有「宿舍」供內地口岸辦公室人員使用。律政司回覆傳真社稱，現時掌握的資料仍顯示內地人員不會於站內過夜。至於若內地人員在站內留宿特區政府能否干預，律政司未有回應。

運輸及房屋局回覆稱，有關「口岸辦保安員宿舍」已改為保安員休息室。不過，傳真社指有關房間在運房局回覆後仍標示為「口岸辦保安員宿舍」。

根據傳真社的報道，內地口岸區的間隔工程大致完成，其中一個房間門牌以簡體字及英文標示「口岸辦保安員宿舍」（Security Staff Rest Room）。傳真社引述爆料人稱，該房間正進行內部裝修，包括安裝假天花及電子設備等。宿舍設於地下第三層（B3），面積約430平方呎，屬內地口岸辦公室（Port Control）管轄，鄰近內地入境大堂等候區，房間設有東西面兩個門口，西面門口通往內地入境大堂，東面門口通往設有8排16座長椅的等候區。

消息人士指，雖然「口岸辦保安員宿舍」的英文名為Security Staff Rest Room，但香港和內地兩方就設計交換意見，一直以簡體中文溝通，內地部門亦以簡體中文作審核和提出改動，故一切名稱以簡體中文為準。
利用內地搜尋器百度搜尋「rest room」，圖片結果大部分為酒店房間及睡床，顯示內地慣用「rest room」代表留宿設施。

該消息人士又稱同一幅圖則上，內地口岸區內亦設有「海關訓導員休息室」，由於圖則和房間用途最後都是經由同一內地部門審批，不會存在用字混淆，相信「口岸辦保安員宿舍」是作留宿之用。

繼續唔反抗唔投訴唔抵制囉 你班白痴港豬！

restroom?宿舍？搞清楚啲先好
不過今日佢地唔過夜，遲早有一日佢地都會過，只會越黎越密

嘩 咁仲成世界 記者會上講到明唔會過夜

應該會出關到香港境內過夜

開頭都講到明高鐵唔會超支啦傻鳩 支那世界你識條春

唉袁國強

rest 1晚

根本當年未過高鐵已經討論緊超支同一地兩檢，當年係政府話可以之後再討論之後強行通過，依家咪話無討論空間

所有野其實明顯係政治任務，無論有幾多人反對佢都一定要過

rest room...廁所

炮房嚟㗎，唔過夜嘅

rest room唔係廁所咩?

一切簡體為先，英文為副

個宿舍隨時大過香港人間屋

訓廁所啫

屌 強國袁講 下一個出黎未反口話上個講唔關佢事 同高鐵超支一樣

On9野唔想黎
平時返工都夠忙

一地二檢

國安局招待所

割地第一步 明明可以係深圳做一地兩檢 港共都要割地俾大陸就知唔簡單